\documentclass[a4paper,openright,12pt]{report}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb, amsmath, amsbsy} % simbolitos
\usepackage{upgreek} % para poner letras griegas sin cursiva
\usepackage{cancel} % para tachar
\usepackage{mathdots} % para el comando \iddots
\usepackage{mathrsfs} % para formato de letra
\usepackage{stackrel} % para el comando \stackbin
\usepackage{color}



\begin{document}
Ejercicio 9\\

Conexi√≥n de sistemas en serie o cascada\\
\begin{equation}
S_{1}: y_{1}\left [ n \right ]=x_{1}\left [ n \right ]+2x_{1}\left [ n-1 \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
S_{2}: y_{2}\left [ n \right ]=x_{2}\left [ n+2 \right ]+3x_{2}\left [ n \right ]
\end{equation}\\

S:\\
\begin{equation}
x_{2}\left [ n \right ]=y_{1}\left [ n \right ]=x_{1}\left [ n \right ]+2x_{1}\left [ n-1 \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
x_{2}\left [ n+2 \right ]=x_{1}\left [ n+2 \right ]+2x_{1}\left [ n+2-1 \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
3x_{2}\left [ n \right ]=3x_{1}\left [ n \right ]+(3)2x_{1}\left [ n-1 \right ]
\end{equation}\\

\begin{equation}
y\left [ n \right ]=y_{2}\left [ n \right ]=x_{1}\left [ n+2 \right ]+2x_{1}\left [ n+1 \right ]+3x_{1}\left [ n \right ]+6x_{1}\left [ n-1 \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
y\left [ n \right ]=6x_{1}\left [ n-1 \right ]+3x_{1}\left [ n \right ]+2x_{1}\left [ n+1 \right ]+x_{1}\left [ n+2 \right ]
\end{equation}\\

Ahora sacaremos su sistema invertido\\
\begin{equation}
x_{1}\left [ n \right ]=y_{2}\left [ n \right ]=x_{2}\left [ n+2 \right ]+3x_{2}\left [ n \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
x_{1}\left [ n \right ]=x_{2}\left [ n+2 \right ]+3x_{2}\left [ n \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
2x_{1}\left [ n-1 \right ]=2x_{2}\left [ n-1+2 \right ]+(2)3x_{2}\left [ n-1 \right ]
\end{equation}\\

\begin{equation}
x\left [ n \right ]=x_{2}\left [ n \right ]=x_{2}\left [ n+2 \right ]+3x_{2}\left [ n \right ]+2x_{2}\left [ n+1 \right ]+6x_{2}\left [ n-1 \right ]
\end{equation}
\begin{equation}
x\left [ n \right ]=6x_{2}\left [ n-1 \right ]+3x_{2}\left [ n \right ]+2x_{2}\left [ n+1 \right ]+x_{2}\left [ n+2 \right ]
\end{equation}\\

Vemos que el sistema normal e invertido da el mismo resultado.












\end{document}